施永青：美國想看見中国四分五裂

特朗普為了連任，全力打中國牌。他恐嚇美國人，若拜登上台，美國人會被逼講中文；他還誣告中國在暗地裏干預美國大選，目的就是要阻止他當選。其次，北京可能更傾向由特朗普勝出，理由除了昨文所說的，特朗普的政策會加速美衰落外，還因為特朗普的所作所為大大鞏固了中共在中國的執政地位。

理論上，特朗普的政府很明白，他們應把矛頭指向中國共產黨，不是中國人民；但當他們實際行動起來的時候，卻不易把兩者完全分割開來。美國怕中國學了他們的科技知識，不得不削減中國留學生去美國升學的機會。這些留學生大部分都是普通老百姓，他們自然會感到美國政府對中國人民並不友善。

此外，美國要打擊的中國企業，如華為、TikTok、大疆等，很多都不是國企，而只是技術超越了美國罷了。他們的成功，除了有共產黨的政策支持外，亦離不開中國人民的智慧與奮鬥。在中國的普通老百姓看來，美國是為了自己的利益，不容中華民族有翻身的一天。那當然是在與中華民族為敵。

美國為了打擊中國的成功企業，不惜放棄資本主義自由經濟的理念，用行政干預來打壓在市場競爭中的勝出者，突顯他們根本講一套做一套。在自己處於強勢的時候，就要別人自由開放；自己競爭力不足的時候，就不惜動用行政、立法、司法、傳媒等權力，全面封殺競爭對手。很多親美的知識分子，這時才看到，原來自己相信的那套，並非自己的祖師爺真正相信的那套。

他們發覺，美國不但在經濟理論上講一套做一套，在政治上亦如是。他們指控香港的警察使用過度暴力，連被暴徒襲擊時開槍自衛也認為不妥；但美國的警察卻動不動就開槍，而特朗普還嫌地方政府平亂不力，要派全副武裝的軍隊去維持秩序。

美國一時強調要在香港維護法治，一時又支持激進分子違法達義，甚至接受暴力私了，禍及親友。美國常為了自己的圖謀，甚麼都無所不用其極。內地人是親身與美國進行政治較量過之後，才了解到美國文明的本質。

我公司在內地有數萬員工，我平時亦會遇到一些對自己國家不滿，總覺得外國的月亮更圓的人；但自從美國對中國採取敵視的態度後，他們的民族主義情緒反而高漲起來。他們開始意識到，投美反共絕對不是中國人的選項。協助美國圍堵中國，封殺中國，只會陷中國於萬劫不復的厄運，中國人民只會又要受苦。美國想看見的是中國四分五裂，西藏、新疆、台灣、香港等都紛紛獨立，中國將落得如南斯拉夫，甚至如利比亞一樣的命運。這絕對不是中國人想看到的景象。大敵當前，他們只能選擇團結在中共周圍，一致對外。結果是中共的執政地位反比之前更加鞏固。中共自己不一定做得到的事情，現在有特朗普代勞，不亦樂乎。

https://www.am730.com.hk/column/新聞/特朗普鞏固了中共在中國的地位-233422

係全人類都想見到

我都想見到

很多都不是國企

係黨企

係呀！早晨！

我都想見

全世界都想啦,暴徒青

metoo

從來沒有中國概念
中共壓制少數民族 犯下種族滅絕罪行
本來就係多個獨立國家

裂左可能更好 , 各人有選擇生活方式嘅自由

ON9小丑青
有冇讀習架
美國真係要中國四分五裂
成百年前做到啦
相反佢仲叫各國保持中國領土完整

邊個唔想

施永清就是左派暴徒

美帝亡我之心不死 x N

香港人都想見到支那四分五裂

如果佢有心滅你越戰前就做左啦On9

疆獨藏獨台獨根本就係偽命題,中國本來就係四分五裂,係條戇鳩死都完成要大一統,根本就係侵略基因作崇

呢條on9扮夠看透世事未

信馬列的地產經紀

我都想

我都想wo

你問下新疆，西藏，內蒙人同香港人先講。
越來越多人想分裂就真。
上面越來越收緊，幾多中產拎左外國藉，隨時走人，口講支持中國，經濟一差第一時間走人。

笑而不語

中國自古以來都係四分五裂啦，so what

請講清楚從來不是中國可來分裂？

美國理撚得你民族主義幾高漲吖戇鳩
話之你地更愛支
有乜關係

放心喎, 就算四分五裂都阻唔到樓價一路升, 你咪一樣有生意

慘，香港人連調查警暴同革走施暴既警員都做唔到

你我想睇你條老棺材比聖誕老人屌到四分五裂

美國行開啦

想支那分裂我認第二 應該冇人可以認到第一

誰不想？

只想看到施永青4分5裂

希特拉：美國想看見德意志四分五裂

天下大勢喎師兄

我都想啊聖誕快樂

中國想全世界被統一

競爭力不足
技術超越了美國

咁點解仲有咁多支那學生喺美國讀書嘅

封殺果幾間的確唔係國企

係軍工企業

唔係，我都想

投美絕對不是中國人的選項?

習公主同一眾領導人D仔女唔係咁諗喎

為你好咋，讀過中史都知春秋戰國文明發展得最發達

聖誕快樂

係一個冇言論自由國家，問入邊啲人對國家有咩睇法？
啲人心諗你咪伏鳩我，一陣報寸批鬥
不如去北韓問吓北韓人對金正恩有咩睇法

Me too

係共產黨爭取返黎
世界圍倒都係共狗自己做成

點止美國啊
我都想啦

美國想中國人活得更有人權，更民主

是的支那狗
中國的一切應該由地球消失

我想看見中原地產四分五裂

啲支那人平時講三國又成日打飛機跟住講分久必合 合久必分

who doesn't?

此外，美國要打擊的中國企業，如華為、TikTok、大疆等，很多都不是國企，而只是技術超越了美國罷了

Are you sure about that?

四分五裂完行歐盟果套，或者行聯邦政府都唔知幾撚正

根本係中共問題，又唔見民國時期有獨立思潮

問海外個啲 所以中國人抵死

只想看到屍生有聖誕咭收

Double negative 國企 技術超越美國

滅亡呀

冇料搞唔掂咪要四分五裂，有咩咁奇

其實分烈唔好咩，大家唔啱點解佢喺埋一齊，搞到管治成本又高，你睇維穩費用左幾多錢

搞到中華民國版圖分裂, 咪就係中共囉
仲有中共搞到韓國南北分裂點計?

四分五裂算少

其實好多人都想見到

「話說天下大勢，分久必合，合久必分」— 是不是要禁《三國演義》？

咪臭系
冇美國 已經變左英法德俄日既殖民者
冇美國 中共可以做到第二大經濟體？

Not only 美國

戰國時期既中國發展得不知幾蓬勃

暗黃手足施生曲線撐 Donald Trump 連任！

人地美帝講到明華為嗰啲係國企先打擊
施永青：我睇唔到 我唔知

是

分裂有咩唔好？粵獨係最好嘅選擇!
1920年9月，毛澤東在《大公報》長沙版發表《湖南建設問題的根本問題—湖南共和國》一文，文中提出將中國分裂為二十七國的想法，他言到“ ...中國呢？也覺醒了（除開政客官僚，軍閥）。九年假共和大戰亂的經驗，迫人不得不覺醒，知道全國的總建設在一個期內完全無望，最好辦法，是索性不謀總建設，索性分裂去謀各省的分建設，實行「各省人民自決主義」』二十二行省，三特區，兩藩地，合共二十七個地方，最好分為二十七國。 湖南呢？至於我們湖南，尤其三千萬人個個應該覺醒了。湖南人沒有別的法子，唯一的法子，是湖南自決自治，是湖南人在湖南地域建設一個「湖南共和國」。我曾著實想過，救湖南救中國，圖與全世界解放的民族攜手，均非這樣不行，湖南人沒有把湖南自建為國的決心和勇氣，湖南終究是沒辦法。 ...

可能美國係最唔想中國解體嘅國家之一 當年蘇聯解體，烏克蘭獨立前夕，老布殊急急腳去基輔演說叫烏克蘭人唔好獨立

美國個聯邦制度...
好似本身各個州都可以自行脫離/加入聯邦?

定係唔係

青

我都想

中國人自己都想見到

我一早咁講

請聽我一言，我地一定要對準問題核心

華為直情係軍企

係啊 美國人仲想祝你聖誕快樂添啊

特朗普的所作所為大大鞏固了中共在中國的執政地位。
係咪講就係？

四分五裂好似粉咗啲

南北韓分裂係關美蘇兩國事

sor，我都想見到，最好十幾億人死撚清光，族種大滅絕，賤畜一個不留，咁我就最開心

咁點解中共支持china joe?

美國對支友好：支那人滿意政府，擁護支共
美國對支敵視：支那人同政府團結，擁護支共
支共又贏

勉強冇幸福

Me2

結果會更團結？施廢青又FF

咁啱呀？我都想wor

on79

支那人民只不過係韮菜之嘛

佢哋支唔支持共產黨意義不大

依個真.

1898年, 就係美國提出門戶開放政策, 力阻其他列強瓜分中國
因為如果當年中國真係被人瓜分, 最大得益會係英國, 法國, 日本同俄羅斯
因為佢地有地利之便
英國會利用對印度同香港既控制, 借機延伸勢力至西藏同廣東
俄國就會想奪得新彊, 蒙古既控制
日本就會想控制山東同東北/遼東半島, 台灣同福建
法國就會利用對越南既控制, 延伸自己勢力去雲貴同廣西

再者, 就算當年列根對付蘇聯,
都好擔心蘇聯解體會導致內戰
最終令核彈頭四周流失, 大量移民湧向西歐,
最終危及全球穩定
其實美國唔驚

窮個啲脫離左支共會開心好多

國土面積一向係流動既概念

呢張圖有無名

無左中共 樓市更爆啊 傻西

老屍不但在經濟理論上講一套做一套，在政治上亦如是。

我都想啊

呢個係咪可以tag metoo

唔係中國，係中共國～ 唔好騎劫中國人～

笑話
你聖誕施睇下到時幾多支國人大叫「美軍來了我帶路」

以前加州同德州都係共和國嚟,之後先加入合眾國.但以前加入就容易,但就未試過有州脫離合眾國囉

香港都係

[這些留學生大部分都是普通老百姓」

你唔好笑撚死我啦，屌你老母。

on9青

聖

係啊，咁點？
祝施生聖誕快樂

咁撚樣嘅極權執政者，玩咗70年都唔分裂，算偷笑啦

阿姨學 諸夏地圖

美國=全世界？

美國想中國人可以慶祝聖誕節，想寄多啲聖誕卡姐

Sir, this way!

x2

Metoo

所有大公司都有黨書記,仲好意思扮民企

最想四分五裂一定係商人，尤其係施永青此類

岩呀
遲少少掉粒原子彈
中國今日可能係俄佬地方囉

x 3

我都係喎，乜咁啱嘅

唔想中國四分五裂，只想共產黨收皮

推 PPRB高調阻「老豆搵仔」眾籌 警：資助違法行為亦屬違法 - 分享自 LIHKG 討論區

為人類著想就最好啦

Me too!!!

施狗等肅清啦

中國打壓 fb google ig wechat apple 三星又唔見佢講?

香港人想睇你四分五裂

對不起 是全球

你當陳炯明冇到呀？

呢件垃圾既文有咩好睇?

他們指控香港的警察使用過度暴力，連被暴徒襲擊時開槍自衛也認為不妥；但美國的警察卻動不動就開槍，而特朗普還嫌地方政府平亂不力，要派全副武裝的軍隊去維持秩序。

1.美國有槍權,香港冇,而且混淆平日罪案(對方可能有槍)同處理示威狀況
2.侵侵派軍隊去都係射催淚彈,拘捕,唔係用真槍

條友邏輯真係

我哋都想
所以要支持美國

全世界都想見到

樂見如此...

唔係想睇你四分五裂，係想睇你死

應該係冇乜人 唔願意見到，

其實我都係

點解冇？
1915年12月25日唐繼堯、蔡鍔、李烈鈞在昆明通電全國宣布雲南獨立。
1916年3月15日，廣西都督陸榮廷宣布廣西獨立。
1916年4月6日廣東都督龍濟光發表廣東獨立宣言。
1916年4月12日浙江宣布獨立。
1916年5月9日陝西陳樹藩宣布獨立。
1916年5月22日四川將軍陳宦宣佈獨立。
1916年5月29日湖南湯薌銘宣布獨立。

我想施永青每年都收好多聖誕卡

講咁多理想民族大義有咩用呀
就算係歐洲，有勢力嘅獨裁者建立到統一嘅羅馬帝國。羅馬一衰落成個歐洲四分五裂千幾年咪一樣相安無事，個個統治階級都係睇時勢做人嘅啫。

冰河時期

我都想見到
根本支那要分裂到好似歐洲咁先有出路

當年仲比錢中國人讀書
不過垃圾小丑青實睇唔到聽唔到
日日講埋啲垃圾歪理

本來就被割據

係人都想 除咗黨員囉

天滅支共
全黨死清光

講到好似高漲就唔郁你咁
越南夠高啦咪又係要打越戰

呢個係全人類嘅願望

點會冇
毛澤東已經有講過啦

咁愛國咪做支共肉盾囉

我都想呀死老閪

最好嘅聖誕禮物

係

地主漢奸施永青
剝削工人階級
子女咪又係去英國讀書
正一走狗賣國賊

中國老百姓：樂見中國四分五裂

咁你咪好醒

疆藏根本係復國唔係獨立

四分五裂有咩問題 分開會死架？

民族主義高漲起來
大陸微博個個冷嘲熱諷，一講到制裁黨員個個拍手叫好，咁樣叫高漲起來

依個世界無人愛國得過二戰時期既日本
一個二個真心信為天皇犧牲係光榮, 玩自殺式襲擊
為左打敗日本, 美國終於要出動原子彈去迫日本投降,
避免登陸日本本土時會死更多美軍

聖誕老人都想

係丫，聖誕快樂

全人類願望

Merry Christmas!
祝佢全家永享大灣區繁榮！普世價值佢唔會亦唔洗明。

托柒派有佢份

如果美國想你四分五裂 咁你只能四分五裂 你阻止到咩

有咩問題？？？

點止美國想LOL

x4

老施呢d 國粹派由七十年代開始成日都認為中國強大就好光榮無友怕，行去外國面子都貼金，但係佢地唔知中國最繁盛係春秋戰國，互相競爭互相進步，九流十家都係個時既產物，大一統根本無晒活力除左打外族，匈奴，鮮卑續過來，跟住又俾人打返，到以家都係用呢d 手段只係方法不同。

美國想見施永清四分五裂

我想睇到

我地何嘗唔想，一諗到中華聯邦統治世界我就興奮

唔輪到美國最開心，香港台灣西藏東突厥蒙古排住隊開心

其實你管治冇問題 係唔會無端端四分五裂

犯眾憎 假面具當比人睇穿 就愈黎愈多人睇得更清楚

而家應該全人類都想

哩啲軍閥嚟 本質上同三國啲州牧割據差唔多，同獨立思潮有咩關係

做咩啫你

4分5裂有乜問題 只要人民過得開心

全世界都想

喺佢哋眼中只有省先係主權實體，「中華民國」只係一個類似歐盟嘅組織。如果唔係共產國際征服東亞大陸，而家東亞大陸上面會係一堆獨立國家囉

美國都52個州啦

咁大場面真係要見識下

所以我支持中國出兵打到美國四分五裂，宏揚我大中華帝國國威

其實美國係想同蘇聯鬥快搶日本

施永青你坐撚住個腦
普通中國老百姓都講得出口

10個中國international student
10個都係權貴第X代嚟架啦

比佢講中𠻹

而家先知？
香港人樂見其成

係呀！聖誕快樂！

我都想見到快啲

那裏有壓迫 就那裏有反抗

世界想看見永青成屍，咁你個仆街仲唔快啲自己去死

其實美國只係想移民外國嘅中國人留番喺中國為中國打拼
用心良苦啊

佢又自爆

全地球都想啊

有幾多係佢自己攞黎
種族屠殺你估冇後果
好地地走去搞南蒙古諗住人地任你劏

一早有聯省自治嘅概念啦
孫狗根本打從心底信唔過呢套先搞北伐

香港咁多富豪入面，最冇底線All in 中国都怕且係屍生，昵一年見佢經常 去訪問或者寫文全部都冇話中国一句不是，下下都係插美國，希望佢超越燒山

唔係美國，係正常人類都會想見到邪惡支那肢解。

我都想見到呀！
無論邊個打共產黨都超開心！
家陣變左好戰分子添呀！

蒙古起義、西藏獨立⋯⋯
印度戰爭、台灣反攻⋯⋯美國大包圍！

香港獨立、唯一出路！

x5

我都想，聖誕快樂。

講親屍永清一定要講聖誕快樂至貼題

一件0知識 0智力既垃圾寫既飛機文

推背圖講
港共公安同DOJ可以告推背圖作者分裂党国
試下

係就埋
Chinese occupied Canton
Chinese occupied Shanghai
Chinese occupied Peking

其實係佢想見到

呢條友呢排成日打擦邊球

鬼同支那同一類人明明大家三唔識七支共就夾硬綁架中華係都要迫人認做支那搞到宜家要受埋collateral damage我屌你老母喇

分裂一定差水溝油無論點到溝唔掂㗎喇屍永青呢D假民族主義論收皮喇

聽講施生除左痾緊屎嘅時候用下個腦，其他時間都係弱智

又同口交部講既野不謀而合喎 咩叫做在團結在中央周圍？ 係咪姐係口交部所講 中國人要做中共既城牆保護中共先？

施永青又幾時去做中共既血肉長城吖？ 好想睇下

中國四分五裂對華人社會和全世界都係好事

合久必分
係中原各個朝代既定嘅命運
共朝冇理由走得甩

你用皇漢史觀睇嘅話啲歐州國家都係軍閥啦

成篇文將美國同中國，trump同習總調轉就好有通順，施永青都幾古惑

香港人都想見

我想睇習曱甴四分五裂多啲

寄聖誕卡比佢

點同，龍濟光 蔡鍔呢啲都係外省人，唔係軍閥唔通係民族主義者

施永青 心水清

count me in

其實維吾爾族被欺壓點解會出左個迪麗熱巴
唔係應該唔鳩捧起佢地領袖先係咩
仲有古力那札 柊麗亞之類

支國人也想看到

佢有病？
點知得美國佬咁少？

全部都係洋奴、漢奸、走狗、賣國賊

係 集中營唔計 殖民政策唔計

香港都想見到臭閪蚑那四分五裂

上海都有人要獨立啦

轉個思維諗四分五裂有咩問題？
歐洲咁多國家都係帝國分裂出黎，美國自己都四分五裂唔同州，個個都過得好好，反而支那統一左但搞到國家pat屎咁

me2

問題大了，飯民唔單只要做港官，仲要做到京官做民主中國的大議員，邊個阻住升官發財就捉鬼殺邊個全家

咁大國都有大國嘅好處嘅，起碼國際話語權大啲，小國好多野唔到自己話事

睇下東歐而家幾開心...就知脫共是好事

講到香港人唔想咁係咪想我祝你聖誕快樂呀

大國沙文主義的邏輯，2020年了，連登仲有大中華膠

係做唔到，因為有蘇聯。

我都係喎

27塊 獨立前瞻者

佢係唔係已經犯咗國安法？

「特朗普的政府很明白，他們應把矛頭指向中國共產黨」

唔知以為佢係美國人

大豆Trump 幾開始反共?
一開始都係嚇下你華為,
叫你買多啲美國貨,
原本年頭都好威威咁 簽好 貿易協議喇,

屌你個仆街共慘黨自己走失生化武器,
就一不做二不休 聯同WHO,香港政府
一齊將生化武器病毒惹到全世界都係.
之後先自己鎖国,

俾著個真係惡既總統好似 布殊咁 早就 開炮打鳩你

四分五裂有咩問題？

就係唔撚想同共產黨有關係

on99

以為寫篇咁嘅文章，自我安慰就可以冇事
老C 真係high大咗
當恒大都欠二萬億人仔，一國都係樓奴，地產中介係最冇存在價值

蘇聯解體對美國有咩壞處?

聯合國多幾票

地球人民不應該四分五裂，讓美國獨裁統治地球不好嗎？
你想地球亂嗎？
你是不是地球人？
不喜歡地球，滾出地球！

呢個係二次革命嚟嘅，其實基本上係北伐完成咗先至可以講叫統一（唔計中華蘇維埃），根本之前軍閥割據根本係變相獨立

全部都有黨旗大合照

係咪外省根本唔係重點，梁天琦都唔係香港出世啦，韓復榘作為直隸人係咪又係重祖山東建設多過山東人張宗昌

沒錯
所以孫 可以話半個賣國

我直情想支那毀滅，徹底係世界版圖上消失

比尾角佬稱霸就要年年過聖誕

越戰未必，韓戰就係

同大國沙文主義冇關係，哩樣嘢係現實 喺滿足一定條件下西藏留喺中國比獨立更加好亦都係達賴喇嘛幾十年來嘅立場